【游泳世界盃】杜敬謙一日兩破100混港績喜摘銅牌

【體路專訊】首次披上港隊戰衣的香港泳壇新星杜敬謙（Kenneth）出戰「游泳短池世界盃」俄羅斯喜訊頻傳，週四（3日）晚於男子100米混合泳以51秒97再次打破香港紀錄，並贏得一面銅牌為港開齋。

前青奧金牌好手杜敬謙今日勇不可擋，早上在100米混合泳小組賽游出52秒11佳績，改寫自己6月創下的港績，休息不足兩小時再締50米自由泳新猷，直至晚上角逐100米混決賽再把香港紀錄推前至51秒97，名列第3，僅負兩位俄羅斯泳手Vladimir Morozov及Sergei Fesikov，掛上銅牌，而且這個時間跟日本名將萩野公介於2014年創下的51秒30亞洲紀錄相當接近。

完成俄羅斯站後，杜敬謙與隊友將稍作休息，然後轉戰8月6及7日在柏林舉行的德國站賽事，試圖再爭獎牌及衝擊亞洲紀錄。